是[任天堂公司於](../Page/任天堂.md "wikilink")2001年3月21日發售的攜帶型遊戲機，最大特点是采用了彩色的TFT液晶屏幕。售价9800日元，可向下兼容上一代的的[Game
Boy和](../Page/Game_Boy.md "wikilink")[Game Boy
Color的遊戲](../Page/Game_Boy_Color.md "wikilink")。Game Boy
Advance是[任天堂經歷了上一代擁有彩色液晶顯示屏的](../Page/任天堂.md "wikilink")[Game Boy
Color後推出的](../Page/Game_Boy_Color.md "wikilink")。

Game Boy Advance有两个改版机型，分别是2003年上市的[Game Boy Advance
SP](../Page/Game_Boy_Advance_SP.md "wikilink")，和2005年上市的[Game Boy
Micro](../Page/Game_Boy_Micro.md "wikilink")。截止到2010年，Game Boy
Advance家族總全球累计售出了8151万部\[1\]。

## 特性

  - 擁有一顆[精簡指令集的](../Page/精簡指令集.md "wikilink")32位元[中央處理器](../Page/中央處理器.md "wikilink")[ARM7TDMI](../Page/ARM7TDMI.md "wikilink")，和一顆複雜指令集的8位元中央處理器。其中8位元的[複雜指令集中央處理器是用來相容](../Page/複雜指令集.md "wikilink")[Game
    Boy和](../Page/Game_Boy.md "wikilink")[Game Boy
    Color的遊戲](../Page/Game_Boy_Color.md "wikilink")。
  - 畫面[解析度為](../Page/解析度.md "wikilink")240x160
  - 最大可以顯示32768（2^15）種顏色
  - 使用[主動式矩陣型液晶螢幕](../Page/薄膜電晶體液晶顯示器.md "wikilink")。
  - 在原[Game Boy的十字方向鍵和A](../Page/Game_Boy.md "wikilink")、B鍵之外又增加了L、R兩個鍵。
  - 使用兩顆三號[乾電池](../Page/乾電池.md "wikilink")（AAx2）大約能使用15個小時。
  - 存在著當機時朝卡閘內吹氣的民俗療法。

<File:Wikipedia> gameboyadvance.jpg|Game Boy Advance
[File:Nintendo-Game-Boy-Advance-Purple-FL.jpg|紫色版Game](File:Nintendo-Game-Boy-Advance-Purple-FL.jpg%7C紫色版Game)
Boy Advance <File:Grand> Theft Auto Advance.png|Game Boy Advance遊戲合帶
[File:Gba-cartridge.png|Game](File:Gba-cartridge.png%7CGame) Boy
Advance遊戲合帶描繪圖

## 衍生版本

2003年2月14日，[任天堂公司接著推出了具備鋰電池](../Page/任天堂.md "wikilink")、可摺疊且具有螢幕前光的[GAME
BOY ADVANCE SP](../Page/Game_Boy_Advance_SP.md "wikilink")，一般簡稱為 [GBA
SP](../Page/GBA_SP.md "wikilink")，售價為12,500日元\[2\]。
2005年9月13日，即[-{zh-hans:超级马里奥;
zh-hant:超級瑪利歐;}-](../Page/超級瑪利歐.md "wikilink")20周年紀念時，首度推出採用可5級亮度校調的高背光液晶屏幕，不可摺疊，但是機型更為輕巧的[Game
Boy Micro](../Page/Game_Boy_Micro.md "wikilink")\[3\]，一般簡稱為 GBM，[Game
Boy Micro為Game](../Page/Game_Boy_Micro.md "wikilink") Boy
Advance系列中唯一不向下相容以前[Game
Boy和](../Page/Game_Boy.md "wikilink")[Game Boy
Color遊戲](../Page/Game_Boy_Color.md "wikilink")。只支援GBA遊戲，另外連線配件也與Game
Boy Advance系列不相容。同期亦推出高背光亮度的Game Boy Advance SP版本，採用Game Boy
Micro的新液晶屏幕，有2級亮度校調。

<File:Wikipedia> gameboyadvancesp.jpg|Game Boy Advance SP
[File:Wikipedia_gameboy_micro.jpg|Game](File:Wikipedia_gameboy_micro.jpg%7CGame)
Boy Micro

## 遊戲

  - [精灵宝可梦](../Page/精灵宝可梦.md "wikilink")
  - [薩爾達傳說](../Page/薩爾達傳說.md "wikilink")
  - [-{zh-hans:马里奥;zh-hant:瑪利歐}-](../Page/瑪俐歐.md "wikilink")
  - [火焰之纹章](../Page/火焰之纹章.md "wikilink")
  - [黄金太阳](../Page/黄金太阳.md "wikilink")
  - [逆转裁判](../Page/逆转裁判.md "wikilink")
  - [洛克人EXE系列](../Page/洛克人EXE系列.md "wikilink")
  - [洛克人Zero系列](../Page/洛克人Zero系列.md "wikilink")
  - [超级机器人大战](../Page/超级机器人大战.md "wikilink")
  - [惡魔城系列](../Page/惡魔城系列.md "wikilink")
  - [索尼克](../Page/索尼克.md "wikilink")
  - [牧場物語：礦石鎮的夥伴們](../Page/牧場物語_礦石鎮的夥伴們.md "wikilink")
  - [名侦探柯南](../Page/名侦探柯南.md "wikilink")
  - [魔法氣泡](../Page/魔法氣泡.md "wikilink")
  - [Chobits](../Page/Chobits.md "wikilink")
  - [新約 聖劍傳說](../Page/新約_聖劍傳說.md "wikilink")

## 参考资料

## 外部链接

  -
  -
[Category:掌上遊戲機](../Category/掌上遊戲機.md "wikilink")
[Game_Boy_Advance](../Category/Game_Boy_Advance.md "wikilink")
[Category:Game Boy遊戲機](../Category/Game_Boy遊戲機.md "wikilink")
[Category:第六世代遊戲機](../Category/第六世代遊戲機.md "wikilink")
[Category:2001年面世的產品](../Category/2001年面世的產品.md "wikilink")

1.  [GBA十週年生日 回顧Game
    Boy的發展史](http://big5.china.com.cn/info/games/2011-03/23/content_22200448.htm)
    優訊-中國網 china.com.cn/info 2011-03-23　　責任編輯: 姜一平
2.  [任天堂2月14日推出 GameBoy Advance
    SP掌机](http://bak1.beareyes.com.cn/2/lib/200301/08/20030108211.htm)
     小熊在線 2003年1月8日
3.  [Nintendo Game Boy Micro
    Details](https://www.i4u.com/7841/nintendo-game-boy-micro-details)